國外升學集中討論

有鑑於到出邊咁多DSE同Jupas post洗晒版
同埋相信唔係每一個巴打絲打都打算係本地升學
所以開個國外升學集中討論區俾大家交流吓睇國外升學嘅心得
係外國讀緊書嘅巴打絲打都歡迎來傾吓計

講真..都係睇分數做人...太高嘅唔洗點考慮...太低嘅..都冇乜選擇..都係Foundation / Diploma 為主

啱讀完foundation黎緊7月升yr1

UK / AUS?

逃兵

有錢你吹呀？

Aus

入邊間啊巴打

有得走既我覺得點都好過係香港

呢句真..留係HK，ASSO / HD 讀完真係半天吊~~

dse大約咩level先夠ielts合格
打算去Ireland讀 但dse英文得3

咁又唔係既，都唔少人入得翻ugc甚至3大

咩叫ielts 合格 你想讀間U requirement係咩

unsw

如果少翻D 大陸/香港人就更加好了

同意 讀foundation個陣9成大陸人

sem2 就黎開始啦 準備好未

老實講少少緊張啦

3年program? sydney living expense都幾高

係三年 我仲要住得幾遠 每日1個鐘車

每間院校嘅IELTS要求都唔同...但一般大家課程都會要度IELTS6.5+

ireland我諗有D應該 6都夠

dorm好貴? 未係sydney讀過書唔清楚

unimelb jj

其實係外國讀工程值唔值
應該揀英國定澳洲

推
下年應該會去加拿大
但我係上年dse

讀IT既話澳洲同英國邊一邊會好d

英國for sure, 但係美國可能會好D.

但係如果讀medi/english 通常會要高一分

想翻黎香港做野? 咁英國好D既 但係都要睇翻個reputation

dse 英文得3都唔會走去讀medic/english啦

無所謂㗎 加拿大邊度

Edmonton

悶D wo edmonton

絲都係加拿大讀緊？
無計得呢間收我 老母都日日嘈緊點解呢間

屋企原因成日都要周圍飛 dse考得唔好咩?
如果係加籍既話local u都收好低吓，如果international student就反而有點難捉摸，因為無咩明確指標同分數requirement

考得不過不失 只係我讀個科一定要係外國讀
本身想去Montreal 但reject左我

去英國讀精算定係civil??????????

我驚精算牌好難考, 如果讀精算唔想做精算師有咩出路

montreal u?法文地方好麻煩㗎 但係edmonton同montreal都唔算話特別勁，同埋好少留學生

想翻香港做野？civil 吹到爆煲啦

咁就無謂讀actuarial啦 又唔係易讀

咁讀咩好

老母就係嘈緊呢樣 話我去到無人無物 身邊又少香港人 間u係香港唔係特別出名 地方又山卡啦
好煩 嘈左半個月

唔通真係讀醫科?poly三寶去到英國根本冇人讀

英國人覺得讀理科先至係勁, 點解香港會調返轉

你有咩offer先

咁你係咪加籍？唔係既話都唔係好建議你去 同埋你依家讀緊咩？

唔係 得香港passport
無計我想讀既科一定要係英美加澳讀 對美國澳洲冇乜興趣 英國又貴成倍
而家係香港讀緊文科

英國澳洲普遍要晒多一年或以上讀foundation
有係英國考Alevel既fd比high school呃讀多好多foundation野 但foundation野幾有用 幫你打個底入大學 睇你點睇
美國唔洗晒時間foundation 可以揀讀2年community college升大學
科都有唔同既
有關醫既 唔好揀美國 美國要讀完bachelor先可以入medical school 比較煩

sheffield/bristol/york/leeds/uea

仲有啲essex/ leicester

全部理/工

諗緊讀唔讀acct 但係驚好多大陸人 + 香港考唔到牌

btw uk acct 有邊間正? man u/warwick 好似好掂, but newcastle 有得同big4做intern

點解有咁多 巴打唔係報ucas咩應該得五個㗎wo

man u 好多大陸人同香港人 如果有offer就warwick 啦 個名夠好聽同埋accounting係間間U學既嘢基本上都一鳩樣 big 4 intern呢D嘢你係醒既就自己都apply到，根本唔洗through 學校

美加對於醫都係呢個態度 其實我覺得係好事

諗住讀life science 科? 間U係local都唔係特別出名啦何況對香港人 如果你個科只係要求專業知識而大學提供到一個完善既framework俾你既話咁都可以一戰既 但係如果唔係咩專業/其他degree holder都可以爭你飯碗既話就不了

精算好撚難，好多人都要defer/resit.

呢個真 吃力不討好 Gpa仲要徘徊谷底

巴打們 我有個問題 我下年過英國讀top up 屋企有能力比我去讀 但唔想一炮過比錢 係咪得借香港銀行錢揀？

如果去加拿大 唔需要晒時間讀high school 可以直入college 再上U

而家唔係 你係BC？

Toronto 有無咩college 推介 想入ut

2017intake你有無報過ut? utm果d收分應該唔高㗎wo

無呀係咪太遲啦 有無tg可以問你

2344443 中英數m2通 地理 物理
同巴打個情況差唔多 都係加籍 去到想讀civil
巴打可唔可俾少少意見

Queens 個啲係咪已經可以放棄 唔該晒巴打

無報就快D上網睇吓啦
google ouac
加籍應該19分都有書讀㗎 Queens未必得但係應該有選擇

快D上ouac睇吓啦 如果未過application既話都有機會㗎 不過UT應該派位派到七七八八了

依家咁既成績有咩可以選擇
依家係咪要報左foundation之類個啲先？同埋邊間學校

完全對加大升學束手無策

唔係想嚇你
但一般加拿大u既申請時間都過左 得返college未過
19分仲要加藉大把選擇 我同你差唔多都有u收左

係呀 專科黎 呢間我會有比較大既機會入想入既major 同有好既internship
之前上reddit都見到有人講呢間求知識不求ulife
鬼叫我dse考得差咩

咁我唯有明年請早 當儲多年錢啦
但依個成績可唔可以讀到civil engine/ surveying degree架

如果唔得我可以疊埋心水報college再上間名氣好少少既大學

唔該晒巴打呀

唔知加拿大睇唔睇combine cert 如果睇既話升翻一兩分夠入UT

ulife呢家嘢好死㗎姐 western果D就真Ulife啦party到仆街 咁你覺得ok就去馬啦

其實邊到可以睇到加國大學個邊啲升學requirement架
完全唔識報 又唔知可以由邊個階段讀起

我上面講過啦，係無㗎。 所以都係睇彩數。但係>20+加籍基本上非神科一定讀到 仲大把選擇添

升學requirement要上學校網自己睇
校網有得報名 填返d資料 交返錢 寄埋成績表就得
巴打中文好似冇3？
我自己睇過兩間u 兩間都要有3322 所以可能你要重考中文？
或者讀住college先 依家有好多教育展 有時間有興趣可以望下

謝絲打支持

好似見唔到有人講cc
小弟得10分
年頭報左美國cc
宜家等考ielts

我有d朋友係讀1年cc然後直入大學year2, 不過佢地gpa唔差.

10分... 加油 唔好比人睇死
證明比人睇香港教育制度唔係一切

都係係美國?諗住用頭兩年時間追番D成績再入間好D既大學

多謝 不過英文唔係好掂 好擔心

佢地係入番美國既大學, 但係佢地仲有考SAT/ACT.

我都係打算讀完2年CC 跟住transfer去其他四年制大學yr3

12分 Liverpool 收咗我要讀一年fd
本身打算昆士蘭 不過好撚貴

過來人同大家講句
入唔到好u foundation唔緊要
最緊要係foundation 要讀好d 轉入間好u
英國大學d野可以問我

Queens 咁樣算唔算玩完
依家報可唔可以報到12月個sem

Winter sem應該得既
我唔係升學顧問 不過作為旁觀者 博下好過冇博既

巴打 Liverpool 讀唔讀得過

有無人今天會去瑞士讀，ETH Zürich?

都唔該晒呀巴打 因為我仲要乜都唔清唔楚

依間係york既requirement
但完全睇唔明 啲twelfth year係點解架？完全冇講dse 成績係requirement 既

york 世界排名好似好後?

Canada twelfth year = Hong Kong from 6
所以個requirement應該係dse要有考chemistry physics mathematics
最後個行我都唔知

UQ係真係好撚柒貴 bbq tuition都收成36k aud

你考左dse就姐係讀左12年㗎啦 無估錯既話佢意思係果三科requirement要4 or above

排名唔算好但係係一間好學校黎 schulich business d resources都好好 CS IT 果邊既support都唔錯

無讀chem喎
咩都報住先啦

麻麻地 讀Manchester都唔讀佢

Manchester dse ielts 大約要幾分
因為我dse得32232

我都知唔應該咁著重排名, but你驚唔驚返到嚟香港啲人當係野雞?

Man U：
Applicants taking 3 or more electives would require with 5, 5, 4 in elective subjects and no lower than 4 in compulsory Mathematics and no less than 5 in English - excluding Chinese and Liberal Studies-or- Applicants taking 3 or more electives would require with 5, 5, 5 in elective subjects and no lower than 5 in compulsory Mathematics and no less than 5 in English for BSc Accounting - excluding Chinese and Liberal Studies.

呢個時候去教育展啦,仲睇網上資料

加拿大升學嘅可以問下我

利申 ubc

Edmonton 多唔多香港人

最慘係香港人淨係睇排名
睇下英國student room forum, 根本冇人討論排名

CC唔睇中學成績 你islets/toefl考夠分就入到
入到CC好好讀 又係新開始

唔好返黎咪得囉

唔算多

Monash 留名

好多人尤其係大陸人買liverpool degree/mba 自己諗

我會話差不多最平

真

咁Edmonton 生活費會唔會相對地平d

點睇Bellerbys College Cambridge分校 準備過去讀A level

U of Toronto

我報咗Coventry, Brighton, UEA, Nottingham
Agent就話UEA Nottingham難上返去
Foundation係咪好難讀？
Coventry見佢排名都有第十 應該唔錯？
Btw呢一科係咪易入難出
求巴絲打指點

Conventry點會排第10
Brighton U雞校

推

I mean 佢physio個排名係第十
Agent話UEA Nott好難上返去
咁應該點好

有錢就griffith 個人覺得唔錯
歧視就實有㗎啦 as long as你英文唔係特別差或者表現到成個大陸土豪富二代果D咁都還好 亞洲人就唔少既，講真agent推介得比你都會推介比其他人啦係咪 griffith多亞洲人過sa

coventrt brighton 都幾雞吓 uea就好撚多香港人 nottingham個人覺得唔錯

得閒打下工都夠洗

Coventry 雞到 有個韓國仔朋友英文造句都搞唔掂都入咗 排名呃鳩你地架

應該夠入 要求好低

Nottingham 係呢5間最好
UEA 好悶架

黎Notting 可以揾下我

台大獸醫點睇？

Ielts 6.5-7 depends on 你咩系

Man u vs durham vs ubc
會讀a&f或者econ
應該點揀好

durham排名高，但佢af真係唔係強項，man u 會好d

睇ranking就durham 啦

durham 個名都好好多

Southampton 商勁少大陸香港，9成 london 撚

有心咪讀囉

d 大城市超多，manchester，birmingham，

都讀得foundation, 點解唔揀八大foundation 呢?

美 加 澳 英 邊到好？

有錢當然係英

睇你想讀咩 budget 有乜要求

9月去ncl讀書 仲有£3000 又開心又期待

讀緊個本地比較水泡既degree

如果想出國讀master 可以點著手搵資料

同埋會唔會好高requirement?

美都唔差.

Man la

美>加>英>澳

真係接受唔到讀GE course + PE ,淨係想讀死個major既先揀英澳

美加果套大學教育模式已經係主流,太flexible

e.g. 1.UG 讀英國文學,PhD 讀molecular biology

2.UG 讀civil,master讀geophysics PhD 讀 applied math 但係最後搞生物研究

呢d 都係英國式大學教育比唔到既多樣性同可能性

多謝咁多位巴打
Birmingham比咗offer我 我都決定入Birmingham
亦都證明香港agent好衰

agent從來都唔信得架啦，想抽佣所以先叫你去d雞校

有無人聽過Lancaster university 聽人講濫收人

好彩去咗British council個啲展覽
大學代表直接比offer我
勁正

cc 易好多 肯讀就得

有fd讀，話比個offer都幾高，雖然好似好多agent推，但佢大學自己收個分都唔易入，話曬qs同national ranking都咁上下

我見佢啲排名都幾高 但好似聽人講係chok 返黎

Btw點解uea國內同國際排名差咁遠

我見QS佢係national 算係咁，睇咗qs uk所有大學既排名，覺得幾合理，有說服力，大多出名有料既russell group uni都係前面排曬，lancaster可以話係二線頭既大學，係coventry，uea排名較後既情況下，我信呢間野都唔差

對比番guardian，the complete。。。。呢d排名，講d雞校排咁前既結果，qs我覺得都算有公信力，同reliable

times ok

The complete 唔女？

好

其實我覺得環境>ranking

無需要盲目追求ranking

排名睇research, bababa, 同體驗冇直接關係

其實係咪Russell group 嗰20間較有保證？

QS唔睇學生既體驗, 但係guardian同埋complete league table會睇埋student satisfication個d野.

個人認為唔係, 但係Russell group好處在於佢地有一部份既resource(例如library)會share所以做research個d野有可能會好d. (雖然去到今時今日搵資料已經易左好多)

, 裏面有學生對嗰間大學嘅評價

有時候反而lower ranking 嗰啲student support 做得更加好, 因為high ranking 嗰啲學生入得去都係高手, 學校預咗佢哋自己搞得掂

QS有公信力, 你睇shitty個排名都知咩事啦下話.

去美帝

嚟緊10月去澳洲 Foundation

好似話city因為做咗好多research

加上香港既大學international student到高分都係因為多大陸學生.

唔該晒你地 其實我都係無咩目標住 應該都係美國比較啱我

Dse19分 去美國如果唔考sat 入社區大學讀伏唔伏

Sis Vancouver ?

college for sure

我咁睇呢4 個國家既教育啦
講既唔作準 但我自己係澳洲，其他最best friend 既好多都係海外

🇺🇸美國係的確比較flexible d
讀完唔岩可以轉 本科其實比較係general 多過specialised
你見好多大學 science course 都係叫bachelor of arts
如果你想 什至可以報liberal art college
佢地主張文理教育 思維啟發多過職業道向
通常美國一係就呢啲文理學院，一係就大型大學 有好多學生好多campus

🇨🇦加拿大
老實講唔太清楚 好多朋友都係仲讀緊中學 多過大學，不過見佢地分享就好似讀得幾開心 同埋好multicultural

🇬🇧英國 唔洗問 如果你想讀 商科 法律 英國絕對係公認最好既地方，香港亦都最reckon英國既學歷，不過我啲朋友好多都話英國除左london外都好悶，呢樣野就見人見至～
大部分留學英國既都會返香港做野 待遇都唔錯，但移民就難（除左本身有BC), 去英國係真係純粹黎留學心態

🇦🇺澳洲 我比教熟 可以講多啲，不過我會有bias

好多人都話澳洲啲大學垃圾，我就覺得Go8 其實真心唔差 好多Go8 既大學都有好多研究好出名，好似UMelb既biomedicine, Monash 既pharmacy 同stem cells，UQ 既vet 等等，同埋有啲polytechnic 都唔錯，QUT 出名MLT, RMIT 出名Design 同engin, 不過實有班人覺得就算ANU 全球19 都比唔上英國既野雞，呢啲野就每個人自己有自己睇法

我覺得澳洲就岩讀同medical science 有關既科，physio, occu, Med lab, nursing 澳洲都比較出名
如果係想走研究路線 澳洲既environmental science, geology,biological science 同biomedical science 都唔錯，因為地大 同埋biodiversity 高。識唔少人係澳洲都係讀同bio/medic相關既野
不過唔recommend 係到讀business/law, 呢啲都係英美出名啲

其實大學既環境就真係好講個人睇法既，有d人人鍾意clubbing，有d鍾意鄉郊地區，有d又想要u college文化，有d就真係睇ranking。有d大學其實環境ok，大陸人好少，教學模式唔錯，可惜地理位置係scoland好凍又要讀多年，ranking 又低。睇自己想邊樣行先lor。條路自己揀

St Andrews 既話ranking 絕對唔低

當然Edinburgh都係啦

我嚟緊讀physiotherapy foundation
大家會點揀：
1) Birmingham 2018 ranking no.1
2) UEA 2018 ranking no.3 但佢比2千磅scholarship我

birmingham

overall同subject ranking都高又係russell group香港人又識

巴打我都van

好 唔該哂大家
Uea學費加埋獎學金都係貴過Birmingham

屌咁洗諗

咩科先 如果普通科點都係liverpool

Ncl比左£3000 scholarship 讀politics and economics 如果同一科應該揀reading定ncl好

ncl

Ncl真係咁好？

其實ncl算唔算top tier?

其實我唔明uea係咪真係咁好 我見佢係complete university guide times都排佢top15 但qs又200幾 香港d agent又成日推介 究竟呢間野係local算唔算好

uk 出名 因為好耐歷史，hk too , 因為有對波

上次我同個uea 鬼佬代表, 佢俾到我一種信心lol
local ranking focus 學生滿意度
world ranking focus 學術成就, 諾貝爾獎

然而並不怎麼樣

其實見到咁多巴絲問UEA睇黎班agent都吹奏uea得好勁吓

如果係emplyer's reputation 同graduate prospect呢？ 算唔算top tier

我開頭想報leeds exeter ncl bath Southampton 佢叫我報諗下uea 話呢間好 我懷疑比好多佣agent

姐係呢間係local眼中唔算好？

想過aus go8讀science相關
生活費貴唔貴
係咪要打工cover
同埋aus bachelor個hon去左pg
去返其他地方報pg會唔會差d

澳洲學制有d唔同 佢地係行distinction credit 每個course可能過55%就pass 65%credit 75% distinction 畢業都係咁計 如果要hon既就要做一年research 其實唔會影響pg 因為大學個邊都識做conversion
利申：等過英國 有大量朋友係澳洲讀書所以識少少

哇屌咪啊 基本呢五間都有好多科好過uea

個hon係比local employer睇㗎咋 其他地方pg唔多理

又唔係咁講既，只不過有唔少比佢更好囉

load 左陣點解ncl會有對波

最後報左leed exeter bath ncl reading
得ncl reading有offer 不過reading expense同學費都好撚費

reading都幾party吓 咁依家揀ncl？ exeter收foundation 鬆手d

Exeter into收左 不過唔想讀個科（不過個科都叫搵食 ）ncl又有scholarship 個城市又有casino brothel 緊係揀ncl啦

中上左右啦

預祝係ncl順風順水 下次過你個頭可以一齊玩

我懷疑birmingham無比佣啲agent
個agent同我講Birmingham foundation無pathway去physiotherapy

昆士蘭科大qut點睇

收人鬆手 campus新淨又靚 tech科research同resource都幾好 係個ranking差d不過我覺得幾有前景既

你去邊讀緊咩

birmingham應該真係無 良心學府

err唔算讀緊haha
黎緊年尾會去bath同surrey果邊stay 大半年

Edm真係好平 得5%稅

UA定McEwan

讀咩科

好多人都想入birmingham 咁出名，唔驚無學生，洗鬼比錢agent咩

想問下joint honour degree 係咪收低d

Hi 係澳洲讀緊sci
個hons我反而覺得幾勁 因為澳洲science d hons係好似research master 咁做一個research project, 而唔係coursework，做hons 做得好仲可以直上PhD
我覺得你到時可以係CV你個年hons做過啲咩，science 行內人會明

UA
絲都係加拿大？

Liecester 讀商科大家點睇

Soton la
一來Russel Group 二來每年唔同科都有intern 做

想知

你咩sci
我讀緊三大唔想再讀想tran過去
想入anu or umelb psyc或者data analytics
不過未諗上唔上master嗰d
對自己條path仲好迷惘
可能讀完三年就算

Lancaster foundation on9到high high

Edinburgh Glasgow St. Andrews

講多d

Uk intern

澳洲 Adelaide U點睇

我係UA

讀edmondton 一定會後悔

住

巴打係edmonton？
唔好咁啦 我仲諗住昆多d人黎edmonton

唔洗昆啦我都冇得揀
真係悶到咁？

悶 所以讀到書

謝謝

I am sis

真心奉勸各位出國讀書嘅，考慮埋之後留低嘅問題先揀科。唔係第日讀完返香港做狗，睇住香港變到大陸咁，你喊都無謂。因為你一返咗香港，想返轉頭就好難

一定係birming

uea liverpool ntu
其實睇你咩科

二線尾 唔夠russell grp 個d勁

英國各位巴絲有冇諗過開個tg grp吹下水 ?

我Microbiology major
其實真係睇你想唔想讀上去 同埋會唔會返香港
除非你想讀上去做research,如果唔係留係澳洲既話無即刻讀hons/master既必要
同埋基本上係澳洲你讀hons讀得好既話等於讀左research master
Anyway 讀完三年成績有70%以上再考慮都可以

下年係美國讀埋grade12 想non-Jupas返香港讀

Thanks
Btw我想問anu係咪undergrad麻麻
有人話anu排名勁高係因為pg
Ug教學無乜點放資源

喺melb u讀緊bachelor of Arts
有咩想問

幫人問
Asso/Hd轉去美加機會係咪好細

的確 ANU 老實講ug收分一啲都唔高
佢最出名 大學排名19，都係因為pg，research 好勁
不過既然你想讀既得ANU有 就去馬啦
讀自己想要既野 重要過個uni overall有幾出名

不過都要提提你 我十個係Canberra 既fd十個都話悶到頂唔順

日本讀it好唔好？

Sussex

呢個真係唔知 去邊間讀

起楓葉國ut讀緊，有咩關於呢個國家既問題都可以問我 希望幫到你

Agree 上年個fd入到Kong u 最後都走去au

入到hku都去au???
應該入到uk top u喎

入Sussex讀啦 高排名 聲譽好

Toronto 定 Vancouver 好啲？都係college讀起

想問下呢到去左留學 定期會返香港既巴絲
你地買機票係買來回定單程去留學既地方 暑假買來回返香港？

痴撚線仲去英國 脫歐企業又倒閉經濟又塌（驚搵工被排） 讀完又冇得留 佢脫歐令大學經費大減，大學經費減少之後就... 自己諗

Sussex 要小心 出名學店

真係咁差咩
入到hku個分入到uk好top喎 起碼Russell group入面top
嗰d名校唔會咁易受影響啦
同埋top u e.g ucl/warwick 出黎真係世界通行
去邊到都得啦
個名響過au
不過難移民係真

仲要睇你personal statement寫成點.

誠意推薦 荷蘭
學費平 排名有 入籍易 生活水平高又輕鬆
仲有任隊草

有冇人知Southampton 好唔好

Unsw la aus acct 普遍好啲

唉我都仲未諗到
Science嘅話好似usyd unsw umelb幾好
Anu好少人講ug點好
淨係得top 30排名j
不過都會積極考慮
始終喺香港讀左先知其實讀大學靠自己最重要
同埋anu真係好專 d course勁flexible 唔洗讀多餘野
我可以輕鬆撘到double major再加幾科enrich自己
又有機會留澳做sci comm嘅工
悶就我有d驚 唔想自己孤伶伶三年 不過無計 鬼叫自己香港揀錯科

讀就唔太好，有經驗有學位過去做野就好啲

有冇人今年去加拿大讀？ 尤其係Calgary嗰邊
可以留個tg 傾傾

你讀緊？more
想咗好耐

澳洲唔出名acct ? Lol!

利申:unsw

同埋有好多人話澳洲u垃圾咩

屌 我agent又係叫我入UEA讀fdt 咁岩我個fd又係

我諗住今年讀完uea fdt就轉去sussex讀三年psy 佢psy個ranking都幾高 14

大家點睇university of bath

讀緊Amsterdam 果間 foundation 入
Qs overall 5x , 基本上學下普通荷蘭文都搵到工(呢度d人英文算主要語言,英文就可以暢遊無阻)
但得商/econ/精算讀

有咩方法報

學費幾錢？

點解係日本讀it唔好呢？
我見日本整game都整得好出色
定係日本讀遊戲設計會好d？

如果想讀it 英美澳加又太貴
可以去邊讀？

日本IT 唔掂，但Engineering 就好掂，主要係佢地同台灣一樣，重視hardware輕視software

加上佢地文化本身咁封閉咁講民族性，如果佢地IT掂就唔駛請咁多foreigner做IT

老美 engine student留名

非Russell grp
國際排名唔高
但英文本土reputation好好

澳洲邊間u undergrad 數/stat 比較好

可以呀 你留我加你呀

荷蘭讀書咁冷門 點解要去啲咁冷門嘅地方啊！有冇香港人間學校

咁我講漏左sorry
你睇格黎post 就知 唔少人咁睇

Science 我反而覺得係UMelb UQ Monash出名 , 不過睇科
其實唔係剩係ANU 好多澳洲大學都無common core 呢樣野。我而家讀緊Monash BSc 都無呢樣野 全部都係Science Units,仲要係我唔鐘意physics 連physics 都唔洗讀
仲可以double major+minor, major + 一堆minor, or extend major + minor,唔知係咪其他都係咁
不過無錯ANU 好處係佢有啲BSc一入就已經係個個specialised degree

想移民可以去荷蘭/德國讀master，有 master以上學歷可以考慮荷蘭 orientation year 同 EU Blue Card

荷蘭post:

垃圾u 英國仲多

Search Oncampus讀foundation
直入u 既話今年過左期限
大學學費9250 euro (3年)但foundation 要16000euro

有無日本JJ?

香港人應該得exchange
平 入籍易 英國脫歐後好大機會部野會轉去荷蘭 (英文程度高)

好撚勁

究竟d agent係咪個個學生都叫佢去uea

Yes

true

但係番到香港冇人識

Uk top ten 大行target university 不過唔知點解國際排名咁低

點會呀 稍為對大專有d認識既人都知呢間好野

有無人讀緊uea可以分享下入面點

我諗應該係因為冇law同medic個啲，得四個faculty 聽人講qs會計呢啲

咁大家會揀warwick定bath warwick個名起碼響好多

想係英國讀physio
本身有coventry physio offer
點知in完之後佢轉左個sports therapy比我
仲有Birmingham都有sport and exercise sciences offer
Brunel physio interview左等緊成績
應該點簡 coventry連學費都比哂 驚佢冇得refund逼我讀sports therapy

如果係咁我揀warwick

用英文讀？
邊間
直接申請得唔得

剩計economics warwick真係全英top 3 我有fd讀al 佢話最叻既同學 g5之後就諗warwick durham

但係我讀management ，bath都係top3 下年揀學校應該都係揀bath/durham，warwick真係太悶

Warwick 唔知 不過durham去Newcastle 好似好快 Newcastle 多club多brothel又有casino嫖賭飲直落 諗下都正

去過warwick，個campus周圍乜柒都冇

bath都悶㗎 durham應該好玩D

有幾科全英
自己search UvA
得 但今年截左止

birmingham sports and exercise好撚top 去過佢地lab睇過 全英應該頭三 就算全世界我覺得都應該要有頭十

rotterdam 環境都唔錯啊收分又唔高 不過果邊d英文難聽D 總體算唔錯

Us 最多

反而我幾鍾意bath喎 之前去過個city centre都幾靚

響荷蘭住得耐辛唔辛苦？ 間學校多唔多香港人？

利申：AU jj

外國應該周圍都咁chill..
學校入邊我未識過香港人
大陸人就一堆

Coventry admin 亂到抽筋，sports science 讀完之後可以揀返physio master,brunel今年好似收高左不過加油啦
利申:識人讀brunel physio

想問下幾時要交學費 我accept哂offer 出埋cas 搞緊visa

巴打係荷蘭讀foundation 幾錢？
佢地英文真係好好？

16k euro 大學 9k
英文水平應該好似後生香港人既普通話水平/再好d

16k 計返hkd都成12萬幾
Foundation 都唔平喎
不過大學都算平
生活費貴唔貴啊？
咁英文都算幾好喎

大學果幾年 150k左右應該搞得掂

打錯 未見過香港人

大學3年 學費連生活費150k euro？

每年150k hkd連學費

等official offer letter等到好苦

Toronto選擇多好多，而且college既名氣多倫多都好d...

Durham超級極品悶

其實入得到durham既話都應該入到UCL. 怕悶可以去UCL.

推下 有無人有野問

竟然會識唔到香港人

我反而識local 同日文人多

自膠

算係

我讀foundation 冇得駁G5，最盡都係durham warwick

點解d人會唔中意Lancaster
自己讀完個foundation都覺得好難入
排名個d都唔差啊我d英國親戚都話係好野好難入
雖然比起ucl呢d當然差d
但係我覺得可以接受喎
學習風氣環境都幾好
係悶咗少少姐

有幾個香港中學名校女女係lancaster讀ug好靚女

英國大學拍單車會唔會好易畀人偷